《豬的愛情故事》

從前有兩隻小豬，整天過著無憂無慮的生活，他們互相相愛著。每天主人送來吃的時候， 母豬總是先吃吃, 她吃飽了公豬再上去吃母豬吃剩下的東西， 每天晚上公豬總是給母豬放哨，他們生怕主人乘他們熟睡時把他們拉出去宰了。

日子一天天的過去，母豬日漸長胖，而公豬則一天天瘦下去。有一天， 公豬突然聽見主人在跟商人商量，要把長勢見長的母豬給賣掉，公豬傷心至極。

於是從那天開始公豬性情大變，每當主人送吃來時公豬總搶上去把東西吃的一乾二淨，每天吃後便躺下大睡，並且告訴母豬現在換做她來放哨，如果他發現她沒放哨的話就再也不理她。

漸漸的日子一天天過去，母豬覺得公豬越來越不在乎她，母豬失望了，而公豬還是若無其事的過著安樂日子．很快一個月過去了，主人帶著屠夫來到豬圈，他發現一個月前肥肥壯壯的母豬瘦的沒剩下多少肉，而公豬則長的油光發亮．這時的公豬拼命的奔跑，想引起主人的注意，表明他是頭健康的豬。

終於，屠夫把公豬拖出豬圈的那一刻，公豬朝著母豬笑著說：『以後別吃這麼多！』母豬傷心欲絕，拼命的沖出去，但圈門被主人關上了，擱著柵欄，母豬看著閃著淚光的公豬。

那晚，母豬望著公豬快樂地屌緊其他豬閪，原來身型健壯的公豬被拿去當種馬了。母豬傷心的躺倒在以前公豬每天睡的地方， 突然她發現牆上有行字：

『再食撚曬我啲嘢吖，仆街』！

母豬看到這行字肝腸寸斷！

聽到這個淒美的愛情故事，無不為之動容。